\documentclass[italian,a4paper,nologo,nototpages]{europasscv}


% add Personal information
\ecvname{Fabio Di Carlo}
\ecvaddress{via della Meloria, 00136, Roma, Italia}
%\ecvtelephone{(+39) 555 55 55 555}
%\ecvmobile{(+39) 555 55 55 555}
%\ecvworkphone{(+39) 555 55 55 555}
\ecvemail{dicarlo.fa@gmail.com}
%\ecvhomepage{dicaeffe.wordpress.com}%www.dicaeffe.me}
%\ecvgitpage{https://www.git.example.org/}
%\ecvgithubpage{github.com/dicaeffe}
%\ecvgitlabpage{gitlab.com/dicaeffe}
%\ecvlinkedinpage{www.linkedin.com/in/fabio-di-carlo/}
%\ecvorcid[label, link]{0000-0000-0000-0000}
%\ecvim{AOL Messenger}{dicaeffe}
\ecvim{Skype}{dicarlo.f}
%\ecvim{Google Talk}{dicaeffe}
\ecvdateofbirth{25 Luglio 1987}
\ecvnationality{Italian}
%\ecvgender{Male}


% add a photo
%\ecvpictureleft[options]{filename}
%\ecvpictureright[options]{filename}
%\ecvpicture[width=3.8cm]{picture.jpg}

% begin document environment
\begin{document}
    
    % begin europass environment
    \begin{europasscv}
        % add all personal information
        \ecvpersonalinfo
        
        % job application description
        %\ecvbigitem{Job applied for}{Insert the job application title}
        
        \ecvhighlight{Breve descrizione}: Laurea Magistrale in Fisica, sono alla ricerca della prossima opportunità che mi porterà verso il design di soluzioni informatiche a tutto tondo. I miei punti di forza sono il mio approccio analitico e la capacità mostrata nella risoluzione di problemi.
        Mi piace lavorare in gruppo ed adoro avere un approccio interdisciplinare a tutto ciò che mi circonda: questo mi incoraggia ad allenare il pensiero laterale ed a trovare nuovi stimoli e motivazioni.
        
        % begin Work Experience section
        \ecvsection{Esperienze di Lavoro}
        
        \ecvtitle{Set 2015 -- Oggi}{Accenture - Sviluppo di applitivi}
        \ecvitem{}{Roma, Italia}
        
        \ecvitem{dic 2019 -- Present}{\ecvhighlight{Senior Analyst}}
        \ecvitem{}{Analisi di problemi complessi, disegno e sviluppo di soluzioni considerando il loro impatto su una PaaS aziendale, gestione del backlog (SCRUM) e del ciclo di vita del codice, creazione ed allenamento di una rete neurale per un progetto di carpooling.\newline
        Tech: Java, Spring Boot, JUnit, GIT, Keras, Python.\newline
        Altro: IoT, RESTful APIs, Sequence Diagram, MS Office, Jira, SharePoint.}
        
        \ecvitem{giu 2018 -- nov 2019}{\ecvhighlight{Analyst}}
        \ecvitem{}{Sviluppo di microservizi con API RESTful per una piattaforma di IoT, analisi dei requisiti e gestione della qualità del codice (Sonar)\newline
        Tech: Java, Spring Boot, JUnit, Apache Camel, GIT.}
        
        \ecvitem{set 2015 -- mag 2018}{\ecvhighlight{Associate Analyst}}
        \ecvitem{}{Sviluppo di un CRM (telco), test end-to-end tests per un'applicativo tablet e mobile (banking), personalizzazione di WSO2 API-Manager per una piattaforma IoT, riscrittura di un microservizio per la creazione di API RESTful.\newline
        Tech.: Java, SQL, mySQL.\newline
        Other: RESTful APIs, WSO2 API Manager, MS Office, RTC, SharePoint.}
        
        % begin Education and Training section
        \ecvsection{Formazione principale}
        
        \ecvtitle{Giu 2021}{Microsoft Certified: Azure Fundamentals AZ-900}
        
        \ecvtitle{Ago 2017}{Accenture Technology Academy 2.0 with MIT}
        \ecvitem{}{Delivery methods, Intelligenza Artificiale, Internet of Things}
        
        \ecvtitlelevel{Mag 2015}{Laurea Magistrale, Fisica}{ISCED~7}
        \ecvitem{}{Sapienza, Università di Roma, Rome, Italy\newline
        Tesi: "Agent Based Modeling of the Emergence of Social Norms"\newline
        Modellazione dei dati, risoluzione di problemi, collegamento tra teoria ed esperienza, studio della fisica moderna, tracui:
            - Sistemi Complessi
            - Meccanica Statistica
            - Materia Condensata
            - Biofisica
            - Modelli Matematici
            - Meccanica Quantistica Relativistica
            - Programmazione scientifica (Linguaggio C) e \LaTeX
        }

        \ecvtitlelevel{Nov 2011}{Laurea Triennale, Fisica}{ISCED~6}
        \ecvitem{}{Sapienza, Università di Roma, Rome, Italy\newline
        Tesi: "Rilevatori per Tomografia ad Emissione di Positroni"\newline
        Studio della fisica classica e moderna:
        - Meccanica Quantistica
        - Meccanica Razionale
        - Analisi Matematica e Geometria Analitica
        - Spettrometria ed Astrofisica
        - Fisica delle Particelle}
        
        % begin Other Training section
        \ecvsection{Altra Formazione}
        
        \ecvtitle{Giu 2019}{BLS-D - Basic Life Support and Defibrillation}
        
        \ecvtitle{Mag 2017}{HACCP}
        
        \ecvtitle{Giu 2012}{Wood Badge - Unit Leader Training}
        \ecvitem{}{Brevetto internazionale per Capi Unità Scout rlasciato da WOSM (World Organization of the Scout Movement)}
        
        \ecvtitle{Apr 2012}{Bilancio Sociale}
        \ecvitem{}{Corso finanziato dal Ministero del Lavoro italiano.}
        
        \ecvtitle{Apr 2011}{Certificato di Pubblica Benemerenza 3° Class 1° Fascia}
        \ecvitem{}{Decreto 12 aprile 2011, G.U.n.125 31 maggio 2011}
        
        \ecvtitlelevel{Giu 2006}{Diploma Liceo Scientifico - Piano Nazionale Informatico}{ISCED~3}
        \ecvitem{}{Liceo Scientifico Talete, Roma, Italia}
        
        \ecvtitle{Dic 2004}{ECDL - Patente Europea del Computer}
        \ecvitem{}{AICA - Associazione Italiana per l'Informatica ed il Calcolo Automatico, Italia}
        
        % begin Other Training section
        \ecvsection{Volontariato}
        
        \ecvtitle{Set 2006 -- Set 2021}{Unit Leader - Educator}
        \ecvitem{}{CNGEI - Associazione Scout Laica\newline
        I was responsible of the organization of all activities and events of the group, aiming to educate the youth through the Scout values. In addition I managed my staff and all group's resources.}
        
        \ecvtitle{Mag 2008 -- Set 2011}{Protezione Civile}
        \ecvitem{}{
            \begin{ecvitemize}
                \item Emergenza terremoto Abruzzo 2009: relazioni con i cittadini, ufficio, servizi di logistica.
                \item Campi estivi educativi AIB (partnership tra CNGEI e DPC) 2008-2010-2011.
            \end{ecvitemize}
        }
        
        % begin Personal skills section
        \ecvsection{Abilità personali}
        
        %begin Language Skills section
        \ecvmothertongue{Italiano}
        \ecvlanguageheader
        %\ecvlanguage{English}{B1}{B2}{B1}{B2}{B2}
        %\ecvlanguagecertificate{First Certificate in English (FIRST) B2}
        \ecvlastlanguage{Inglese}{B1}{B2}{B1}{B2}{B2}
        \ecvlanguagefooter

%        \ecvdigitalcompetence
%            {\ecvBasic}
%            {\ecvIndependent}
%            {\ecvProficient}
%            {\ecvIndependent}
%            {\ecvBasic}
        
        \ecvblueitem{Competenze grafiche}{Buone capacità di disegno manuale e conoscenza base di grafica vettoriale (con Corel Draw) ed UNITY engine}
        
%        \ecvblueitem{Communication skills}{}
        
        \ecvblueitem{Patente di guida}{B - Rilasciata da Motorizzazione Civile, Roma, Italia}
        
        \ecvblueitem{Privacy}{Autorizzo al trattamento dei dati personali, secondo quanto previsto dalla Legge 196/03 }
    \end{europasscv}
    
\end{document}



% References:
% europasscv guide: https://ctan.mirror.garr.it/mirrors/ctan/macros/latex/contrib/europasscv/europasscv.pdf
